廣錠儲能模組出貨熱 | 聯合新聞網	
2023-10-25	
https://udn.com/news/story/7254/7529935	
澳洲再生能源需求旺盛，廣錠（6441）大客戶美商普威（Powin）標下澳洲電廠儲能案場專案，第一期儲能電池容量高達1.5GW（10億瓦），廣錠將於11月大量出貨相關儲能模組產品，一路出到明年農曆年後，法人看好，該案將帶動廣錠第4季營收表現優於第3季，繳出雙位數增長。美國儲能品牌系統大廠普威標下澳洲電廠儲能案場，該案廠將分三期出貨，第一期儲能電池容量為1.5GW，由於訂單量龐大，因此該案除普威在中國大陸的工廠製造外，也下單給天宇及廣錠代工。據悉，廣錠出給普威澳洲電廠案子以儲能模組為主，而非過往的儲能整機櫃，該案第一期訂單原定今年8月出貨，但因普威遞延拉貨，因此廣錠也延至11月開始大量出貨，每個月大約有1.2萬模組，第一期專案相關訂單將出到明年農曆年後。廣錠與普威在儲能產品合作已久，內容從過去的代工待料（電芯）轉為純加工，主要是規避資金周轉龐大的風險，且毛利率也較高。廣錠今年第3季營收1.68億元，季減16.83%、年增6.33%。法人預估，隨著廣錠普威澳洲專案11月開始大量出貨，將帶動第4季營收較第3季雙位數增長。廣錠今年9月營收0.48億元，月減17.2%、年減5.86%；累計今年前三季營收5.31億元，年增34.7%。廣錠目前儲能業務主要分為自有品牌及為普威代工業務，儲能相關產品主要在桃園蘆竹廠生產。新北汐止廠以既有業務為主，如博弈與工業電腦（IPC）。